點解XO醬要叫XO醬

因為古法製作要落少量xo油

你又知唔知

咁點解XO油要叫XO油

點解你係連登要叫 邊個邊個知

因為xo油係用黎整xo醬

咁點解xo醬叫xo油既

有陣閪窿味

其實過陣中日為左維持友好關係，所以搞左個event合力推中日crossover. 咁你知啦推得crossover緊係要攞最好既野出黎見人架啦。所以中就拎廚藝(嗰時無記錯好似係stephen周渣大旗)。 咁日本都輸人唔輸陣出左動漫卡通呢個題材頂一頂。而佢地兩國最後crossover出黎既產物就係你地而家講緊既XO醬。無錯，聰明既你一定估到XO醬中既“XO" 就係日本名牌子 sanrio既嗰隻交叉窿(bad badtz - maru )。
但聰明既你亦都知道同中國crossover實唔方好野啦。無錯，中方為左攞唒啲日後既sponsor,不惜大規模獵殺活生生既企鵝,用佢地既肉同油整左xo醬出黎。日本知道後既刻抹殺唒所有有關呢個crossover計劃既info,所以你地上網睇整係會揾到xo公仔，其他咩都揾唔到。但你知啦，xo醬咁賣得大陸點會比佢停。所以大家都要珍惜呢啲平時可以食到既醬。

脷申：9up

有無聽過XO呢隻卡通人物先..

.........

將X〇整成醬

叫開交叉窿

點解原子筆要叫原子筆？

>o<
食x懵你

xo醬係日本二次文化傳入黎

有隻酒叫XO

.......
幽默感既野

其實係充大頭

有隻酒叫xo，價錢都有返咁上下

整隻醬嗰個人充大頭，所以咪叫xo醬

........
都係算啦

隻醬80年代先發明
個陣抄xo酒個名
衍生出高級意思，無乜特別起源
而如果你問枝酒點解叫做xo
係取音extra old
釀酒愈耐愈醇